---
created: 2023-07-25T16:49:40-03:00
modified: 2023-08-02T10:09:33+01:00
draft: true
---

# Things I could write about

# magic tricks

## intro
Podria quotear la intro de la peli con hugh jackman. De los 3 actos.


Tambien podria decir los 2 tipos de audiencia.


Shoutout to MM la que vomita cartas, por revivir esta pequeña pasión. Esas 3 semanas que duró fueron divers.


## why i like magic

La reaccion de las personas. "Yooo wtf" o una sorpresa que realmente no pueden creer lo que acaban de ver.

El desafío y la satisfaccion. Skills: habilidoso con las manos, storytelling, misdirection.

## cómo empecé con todo esto

### Niño yo
el acto que hice en 1er grado.
" nada por aquí, nada por acá" algo así era. (Buscar en google la expresión)
*poner una foto del kit de magia*


El show que hicieron en el cole. Que vino un mago. Y yo para hacerme el cool, le dije a un amigo "ya sabía que iba a hacer eso". El mago lo escucho y me hizo subir al escenario. Hizo otro act y me voló la mente. 

## influences/famous magicians

### tv
Cris Angel y su tv show
El mago enmascarado

### youtube
David copperfield
David blaine

### dani hiong

Siempre que iba a la casa del dovad, el hiong me mostraba mini trucos. (Cosas con monedas)
En 7mo, me agarró la curiosidad y aprendí un truco con cartas de youtube. Mucho ruido y pocas nueces.
El hiong me dijo "hay demasiado show, promete mucho pero el efecto no llega a eso".
Me regalo un mazo de cartas Bicycle y dijo: "fijate cómo sacarle el relleno. Las personas les gusta que tengas una historia para contar que acompañe el efecto" la importancia de un buen storytelling.


## los dos tipos de audiencia:
A. Those who want to be fooled. Pueden dejar pasar pequeños detalles. Lo que importa es
B. Those who hate being fooled. 


## conclusion
Qué tipo de audiencia queres ser?
La idea de ser alguien genuino que tenga una historia para contar. 
El impacto y la influencia del hiong


# pijong & eventos de kiosa

## thoughts
Pijong siempre fue un evento dificil para mi. De alumno y como profe. Conectar heart to heart con los chicos no es algo facil. 

Este pijong fue diferente. 
### mi mentalidad

### que NO queria que sea este pijong

No necesariamente fueron cosas que vi. 

Un evento social pseudo terapeutico. Que los profes preparen actividades con topicos "woke". Que los encuentros sean para hacer catarsis y que en kiosashil y en el pionka se mida el exito de una actividad o del evento en sí con el cuantos chicos hicimos llorar. Y al final de todo hacer una guitarreada para conectarlo con Dios, porque es un "retiro espiritual"

### que SÍ quiero que sea




## cómo usé chat gpt
"How i learned to love the bomb" kinda title
Hablar sobre si las herramientas como chatbots son compatibles con la fe. Preguntar si hay conflictos o temas de etica.

## thought process & procedimientos que utilizamos

## webinar
- por qué hacemos eventos. Pijong: acercarlos a Dios, retiro espiritual. Surion: juegos, actividades para que la pasen bien, se diviertan. Vínculos y recuerdos dentro del cho.
- es importante que el porqué hacemos eventos no sea simplemente un "porque lo hacemos desde siempre". Es necesario que el porqué pueda motivar a sus compañeros. También pensar en la plata que se usa para el evento. No solo el dinero, tiempo, esfuerzo.
- idea del endorphine high de cuando "gana" tu idea de program, tu juego/program/evento sale bien. TU idea, juego, program, evento? 
- chef & cook. Cook, google maps ir a la facu. Chef, no inventamos un camino o un medio de transporte nuevo. Chef, pensar en qué quiero estudiar.
- conectarlo con eventos y programs. Cuando ser cook y cuando ser chef a la hora de idear programs
- probar. Qué programs, actividades, juegos hay que probar? Por qué? Tiempos?
- equilibrio entre eficiencia 200% y reuniones hasta las 02:00. No sobrepasar puntos importantes o tediosos solo porque nos queremos ir al pingo. Tampoco dejar que la reu se convierta en una perdida de tiempo para todos. Buen mediador




# Miercoles 2 de agosto 2023

## 교리 con los coreanos

꿈 -> oficio?
